// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
  {
  numb: 1,
  question: "Qual figura de linguagem é utilizada para dar outro sentido para uma palavra ou expressão?",
  answer: "Metáfora",
  options: [
    "Ironia",
    "Anáfora",
    "Metonímia",
    "Metáfora"
  ]
},
  {
  numb: 2,
  question: "Na frase 'O luar será o leito de morte e renascimento' há a presença de duas figuras de linguagem. Quais são elas?",
  answer: "Metáfora e antítese",
  options: [
    "Metáfora e personificação",
    "Metonímia e antítese",
    "Metáfora e antítese",
    "Hipérbole e ironia"
  ]
},
  {
  numb: 3,
  question: "A primeira fase do modernismo literário brasileiro, que durou de 1922 a 1930, teve como principal característica:",
  answer: "Valorização das raízes culturais brasileiras.",
  options: [
    "Uso de poemas de forma fixa, como o soneto.",
    "Valorização das raízes culturais brasileiras.",
    "Foco em temas relacionados com a colonização",
    "Linguagem rebuscada e acadêmica"
  ]
},
  {
  numb: 4,
  question: "A poesia brasileira do Romantismo do século XIX pode ser dividida em:",
  answer: "Três fases: 1º indianista, 2º subjetiva, 3º liberal e social.",
  options: [
    "Quatro fases: 1º histórica, 2º crítica nacionalista, 3º experimental e 4º subjetiva",
    "Três fases: 1º subjetiva, 2º nacionalista e 3º experimental.",
    "Duas fases: 1º sentimental e 2º fase nacionalista.",
    "Três fases: 1º indianista, 2º subjetiva, 3º liberal e social."
  ]
},
  {
  numb: 5,
  question: " 'A água do mar é azul', 'A água do rio é fria' De acordo com o trecho acima, qual a figura de linguagem empregada?",
  answer: "Anáfora",
  options: [
    "Hipérbato",
    "Anáfora",
    "Assíndeto",
    "Polissíndeto"
  ]
},
   {
   numb: 6,
   question: "(Fac. São Marcos) Assinale a frase incorreta, quanto à flexão de grau do adjetivo:",
   answer: "'Que tristezas são mais ruins que as nossas?'",
   options: [
     "'Que tristezas são mais ruins que as nossas?'",
     "'A proposta era mais boa do que má.'",
     "'A proposta era mais má do que boa.'",
     "'Minha casa é mais grande do que pequena.'"
   ]
},
{
  numb: 7,
  question: "(UFPR)Assinale a alternativa em que todos os vocábulos são acentuados por serem oxítonos:",
  answer: "paletó, avô, pajé, café, jiló",
  options: [
    "paletó, avô, pajé, café, jiló",
    "parabéns, vêm, hífen, saí, oásis",
    "você, capilé, Paraná, lápis, régua",
    "amém, amável, filó, porém, além"
    
  ]
},
{
  numb: 8,
  question: "(Fuvest–SP)Entre as mensagens abaixo, a única que está de acordo com a norma escrita culta é:",
  answer: "Não subestime o consumidor. Venda produtos de boa procedência.",
  options: [
    "Confira as receitas incríveis preparadas para você. Clica aqui!",
    "Não subestime o consumidor. Venda produtos de boa procedência.",
    "Cura-te a ti mesmo e seja feliz.",
    "Em caso de acidente, não siga viagem. Pede o apoio de um policial."
  ]
},
{
  numb: 9,
  question: "(UFMG)'O idealismo supõe a imaginação entusiasta que se adianta à realidade no encalço da perfeição.'(in 'Perspectivas')O sujeito de supõe é:",
  answer: "o idealismo.",
  options: [
    "a imaginação entusiasta.",
    "entusiasta.",
    "o idealismo.",
    "perfeição."
  ]
},
{
  numb: 10,
  question: "Em 'O girassol da vida e o passatempo do tempo que passa não brincam nos lagos da lua', há, respectivamente:",
  answer: "dois elementos formados por justaposição.",
  options: [
    "dois elementos formados por justaposição.",
    "dois elementos formados por aglutinação",
    "um elemento formado por justaposição e outro por aglutinação",
    "um elemento formado por aglutinação e outro por justaposição."
  ]
}


// you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
// but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

//   {
//   numb: 6,
//   question: "Your Question is Here",
//   answer: "Correct answer of the question is here",
//   options: [
//     "Option 1",
//     "option 2",
//     "option 3",
//     "option 4"
//   ]
// },
];